湯家驊引《蜘蛛俠》名句「點醒」從政者不應盲從民意

美國漫畫界「教父」、《漫威漫畫》（Marvel）創辦人史丹利（Stan Lee）逝世，享年95歲。Stan創作的多個超級英雄家傳戶曉，身兼行政會議成員的民主思路召集人湯家驊今早亦在Facebook分享Stan逝世的消息，期間更引用《蜘蛛俠》名句，寄語從政者不應盲從民意。

湯家驊於Facebook指，Stan筆下的《蜘蛛俠》有一名句：「權力帶來責任；愈大的權力，愈大的責任（With great power comes great responsibility）」，形容「但這是什麼責任卻存在很大爭議性」。他繼而指，一位負責任的從政者「不應盲目追逐民意，而應帶領人民走上光明之路，為整體社會尋求最大的共同福祉」，並以反問「你呢？」作結，未有指明道姓。

九唔搭八

11哥

引用下 外國都有神父搞細佬

你幾時死呀 11哥

佢淨係搭十一架咋

講乜鳩呀佢
點解可以拉埋一齊講

中二病

引用俾狗共先啱

淚灑雪廠街

未成年少女的年齡越細
與她發生性行為的罪名越大

好人好姐點會理民意

不追隨民意=只追隨聖意

雪廠奇俠

當年淚曬雪廠街係咩情形